曾偉權生前對梅小惠有歉意 「蹉跎了她的歲月」

曾偉權最為人記得的是跟梅小惠拍拖十三年，後來他到大馬發展，與當地女星傳出緋聞，結果他與梅分手，當時鬧出不少新聞，事隔十多二十年，他和梅仍然單身。

曾偉權出身於開豬油廠的草根家庭，在澳門的寄宿學校讀書。

1982年錯過了無線訓練班的考試，卻被成為競爭對手麗的電視藝員，進入了麗的電視最後一期演員訓練班。

入讀麗的電視最後一期訓練班，與亞視小生伍衛國合作。
但他是適應得很好的學生，並鍛鍊出不錯的運動成績，之後入電視圈拍打戲時大派用場。

問他當時有否計劃過跟梅小惠結婚，他說：「有，但當時的想法是，希望盡量在事業上做好些、做多些，而她的想法不同，希望先有婚姻，兩個人有分歧。」

「之後我和她發生了一些事，感情上有些問題，這個時候我在馬來西亞遇上一個女藝人，感覺上好像頗合得來，報紙報道了出來，好像很大件事，這些都是timing的問題。感情的事，如果你不是有心欺騙一個人，沒有對或錯，當時我的確沒有欺騙她的想法，我對她是有歉意的，因為浪費了她的時間，其他方面我沒有辦法改變。」

梅小惠近年也有說過，情變很小事，但最大遺憾是一生只拍過一次拖。曾偉權聞言笑起來：「她很多人追的，她要識的話沒問題。」

曾偉權與梅小惠拍拖十三年，兩人在無綫形影不離。

與「契妹」說清楚

後來曾偉權承認跟大馬的葉麗儀一起，不過異地戀維持幾年，也未能開花結果，五十七歲的他對感情抱的心態是：「有就有，無就無，不強求了。你看我facebook，花了很多時間照顧流浪動物，牠們很單純，你對牠們好，牠們一定對你好，沒有那麼複雜，我現在很怕複雜的事情。」是否投降了？不懂得處理愛情這回事？「可以這麼說，不會刻意去尋找和經營，尤其是我現在這個歲數更難，跟我差不多年紀的女性，通常有更多要求，十八、廿二的女孩子只要喜歡就可以，三十多歲以上的女人會考慮你有沒有樓、有沒有車、住哪裏、做什麼工作，如果要計那麼多數，不要想了。」

做不成親戚

雖然曾偉權與梅小惠做不成夫婦，但他與梅小惠的姊姊、監製梅小青關係很好，他稱梅小青的丈夫、監製劉家豪為「恩人」。

當年他在麗的，已特別受劉家豪、梅小青重用，選他入《琥珀青龍》、《101拘捕令》等劇集演出。數年前，曾偉權離開無綫到王維基的hktv拍了口碑甚好的《來生不做香港人》等，他現在仍回味劇力「入肉」很多。回無綫後，他拍梅小青監製的《宮心計2深宮計》演駙馬，為太平公主（陳煒飾）頂罪處斬一幕受讚賞，去年入圍最佳男配角。「編劇寫得好，小青姐晚上十一點仍在check劇本；導演亦很出色，留下一些沒有對白的呼吸位，我掩着嘴哭，發出啜泣聲，他懂得這些位有戲，沒有剪走。」

曾偉權與劉家豪、梅小青多次合作，可是他與梅家做不成親戚，他嘆一句：「時也命也。」這是一位中年男人真實的人生觀。

曾拍港視《來生不做香港人》，跟劉美君演夫婦，演技受注意，展現光芒。

自卑的「豬油仔」

來自草根家庭，家裏開豬油廠，「屬於厭惡性行業，童年時他不敢結識朋友，因為是『豬油仔』，要幫家裏忙，拉一籮籮榨油原料，很骯髒、有氣味，有時我放學後，戴着帽垂低頭工作，不想被人看到。凡事有兩面，不好的是有點自卑感，好的是個性比較硬淨，有問題懂得自己處理。」

升中學時，父親將他送到澳門的寄宿學校，希望他更加自立。「寄宿生活好像軍訓，紀律很嚴，那時流行溫拿那樣的長髮，但一入校就剷平頭，我們都覺得很土氣，吃飯、洗澡、睡覺，全都規定時間，在校內由一處走路到另一處，時間長短都有限制，沿途不可以交談。有些同學初時不適應，晚上睡覺時我聽到此起彼落的哭聲，好像交響樂。」

中六畢業後，他回港做牆紙銷售員，由送貨、買手做到懂得貼牆紙，這份工做了四年。後來朋友鬧着玩到電視台考訓練班，他跟着一起去廣播道，那天無綫和麗的一起招募，他們看見無綫排着長龍，麗的人龍很短，就先到麗的報名，怎知人龍原來縮進了公司裏面，在麗的面試完畢，無綫報名時間已過，想不到就這樣給麗的取錄了，進了麗的訓練班，那年是一九八一年。

跟住呢

中途頂替劉永拍《武則天》

曾偉權其中一位訓練班同學是何家勁，他說阿勁一開始就有星味。「他很醒目，我們上課時要度武打動作，他學得很快，很適合拍攝工作；我學得慢，但比較仔細深刻。」

他們經歷由麗的變亞視，何家勁很快成了亞視小生，曾偉權也不算差，在多部劇集做男主角，最特別的是馮寶寶主演的歷史劇《武則天》，劇集邊拍邊播，男主角劉永因在台灣毆妻被捕，臨時換角由曾偉權頂上，觀眾看到此劇第廿一集之後，同一角色突然變了另一演員。「我同時拍另一部劇，拍完這部，就過隔籬廠，整個星期沒有回家，公司安排衫褲給我替換；不過與馮寶寶合作，我們是在旁邊學東西。」他在亞視浸了六、七年，累積了不少經驗，但始終身處細台，知名度有限，接着離開亞視跳槽無綫。

「剛過大台，人工是減少了，但我們看長線的。」在其中一部劇《命運迷宮》，他與尚未被稱為「宇宙最強」的甄子丹對打。「他動作快得誇張，他教我們，見到他起腳，我們就要縮，否則就會被踢到，他很照顧人。我們是很聽話的演員，他很有性格，會向導演提出反對，不過會講道理，如果說服到他，他會接受，我很欣賞他。」

由主角變為綠葉，他逐漸調整心態，成功感在於整個劇出來反應是否理想，工作目標不同了。

邪王 食枝煙
一路好走

梅小惠應該都係一個唔錯嘅女朋友

唔係佢呢單野真係唔記得咗梅小慧

羅嘉良 - 雲海玉弓緣
亞洲電視劇《雲海玉弓緣》(1984) 主題曲，曾偉權、馬敏兒主演

「之後我和她發生了一些事，感情上有些問題，這個時候我在馬來西亞遇上一個女藝人，感覺上好像頗合得來，報紙報道了出來，好像很大件事，這些都是timing的問題。感情的事，如果你不是有心欺騙一個人，沒有對或錯，當時我的確沒有欺騙她的想法，我對她是有歉意的，因為浪費了她的時間，其他方面我沒有辦法改變。」

呢句講得幾好
如果冇心呃對方係冇錯
但有歉意

仆街報紙low
仆街妓者

咁多年唔結婚，權哥都似飽受風霜，好難揾到個好明佢既伴侶知己，都唔太緊要

可惜既佢冇生仔女，理應係一個好爸爸

佢份人比我感覺好正氣好舒服
同梅小惠一樣 祝佢平安